\section{Teoremi delle reti}

\subsection{Linearità dei generatori}
Se avendo una certa tensione al il circuito sviluppa una corrente I:
\begin{equation*}
    \delta V R = \delta I
\end{equation*}

Dove $\delta$ è una costante è una costante.


\subsection{Sovrapposizione degli effetti}


In un circuito con presenza di diversi generatori, possono usare la sovrapposizione degli effetti.

Procedo con lo spegnere tutti i generatori tranne uno, ricavo la corrente che desidero e 
continuo a iterare spegnendo tutti i generatori tranne uno.

Sommando tutte le correnti( o tensioni) "\textit{parziali}" si ottiene il contributo 
complessivo di tutti i generatori e così si ottiene la corrente(o tensione) finale.


\subsection{Teorema di Thevenin}

Thevenin permette di semplificare la rete elettrica racchiusa da due nodi in un generatore
di tensione e una resistenza equivalente e così rimpiazzando totalmente una quella porzione di circuito.


\subsubsection{Tensione di thevenin}
La tensione di thevenin è la tesione in circuito aperto ai terminali della rete.

\subsubsection{Resistenza equivalente}
Si calcola la resistenza ai terminali della rete, si pongono due casi però:
\begin{itemize}
    \item metodo del generatore di prova(\textbf{funziona sempre})
    \item semplificazione della rete resistiva(\textbf{NO generatori dipendenti})
\end{itemize}


Se siamo in assenza di generatori dipendenti è tutto una cazzata, diventa
più sbatti quando sei obbligato ad usare il generatore di prova:


\section{spiegare il generatore di prova}


\subsection{Northon}
Stessa cosa di thevenin ma qui utilizzo un generatore di corrente e una resistenza in parallelo 
al generatore per rappresentare la parte di circuito sostituita.



\subsubsection{Corrente di Northon}
La corrente di Northon è la corrente di corto circuito che passa tra i morsetti dei quali si 
vuole sapere corrente e ressitenza.



\subsubsection{Resistenza equivalente}



Uguale alla resistenza equivalente di thevenin.





